\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{siunitx}


\title{Domácí úkol č.8---modelování vícetělesových mechanických systémů ---kinematika}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (B3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle


\section{Dvojité kyvadlo s navzájem kolmými osami---kinematika}

Uvažujte dvojité kyvadlo s navzájem kolmými osami otáčení jako na obrázku níže. Pro ujasnění se ještě můžete podívat i na krátké video odkazované z obrázku níže.
\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=6cm]{obrazky/dvojite_kyvadlo_kolme_osy_nacrtek_bez_souradnych_systemu.pdf}
 % dvojite_kyvadlo_kolme_osy_nacrtek.pdf: 0x0 px, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
 \caption{Dvojité kyvadlo se dvěma na sebe kolmými osami}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=6cm]{obrazky/dvojite_kyvadlo_kolme_osy_screenshot_youtube.png}
 % video_youtube.png: 1600x864 px, 96dpi, 42.33x22.86 cm, bb=0 0 1200 648
 \caption{Video představující dvojité kyvadlo s kolmými osami \url{http://youtu.be/vEDStEcFWZ0}}
\end{figure}

Úkoly:
\begin{enumerate}
 \item Umístěte a orientujte souřadné systémy pro jednotlivé články. Použijte standardní konvenci Denavit-Hartenberg (DH). Buď ji znáte z předmětu Robotika nebo si nastudujte sami.
 \item Najděte matice vyjadřující rotační a homogenní transformace mezi zadanými dvěma souřadnými systémy (připevněnými k jednotlivým tělesům). 
 \item Pomocí matic z předchozího kroku vyjádřete (absolutní) pozice těžišť jednotlivých těles i počátků odpovídajících souřadných systémů a vyjádřete Jakobiány pro (absolutní) translační i rotační rychlosti těžišť obou článků.
\end{enumerate}

\end{document}
